大陸人 易服劫時裝店 誤遺銀包 慣匪判囚5年半

易服劫時裝店 誤遺銀包 慣匪判囚5年半

【明報專訊】慣匪26年前與同黨持槍搶劫珠寶行，被判囚14年，出獄後仍屢次犯案，今年3月「男扮女裝」持刀搶劫中環一間時裝店，更向年輕女店員稱「我只劫財，不劫色」；鄰店職員聞事主呼救，企圖制服慣匪。慣匪事敗逃去，卻不慎遺留銀包在店內，折返時卻誤取他人銀包，終被警方拘捕。被告昨承認一項企圖搶劫罪，被判囚5年半。

曾因搶劫入獄14年

報稱清潔工的被告李忠（49歲）於1992年因5項搶劫罪被判入獄14年，出獄後仍不斷犯案，包括襲擊他人、綁架及欺詐等。

求情稱友人挾帶私逃 急需還債

辯方求情時透露，被告1980年從內地(大陸)來港，前年出獄後曾在地盤工作，翌年他與友人接手地盤外判工作，借貸10萬元後友人挾帶私逃，令他急需金錢還債。辯方稱，被告已深感後悔，從沒意圖傷害事主。

案情指出，今年3月19日晚上近8時，被告覷準20歲女事主獨自於中環鴨巴甸街一時裝店內工作，他戴上假髮、口罩及帽子，踏高跟鞋走進店內。他走到收銀處，從環保袋內取出10厘米長的利刀指向事主。

被告把事主推進店內的走廊，箍着事主的腿部令她倒地。事主呼救，被告隨即拉起事主上衣掩蓋其頭部。事主拉回上衣，見被告捉住其腳踝，掙扎期間，拉下被告的假髮及帽，發現被告實為男人。

事敗折返 誤取他人銀包

事主要求被告讓她站起，被告稱只劫財不劫色。鄰店職員聽到事主呼救，入店查看發現事件，被告逃去。惟被告逃去不久又持刀折返，欲取回銀包，混亂間錯誤拿走鄰店職員的銀包，遺下自己的銀包在現埸。警方稍後在上環拘捕被告。

被告在警誡下承認犯案，表示因欠債10萬元，故決定行劫；選擇搶劫涉案時裝店，是因附近有公廁，方便他變裝。控方稱，事主手部受傷，需接受心理治療。

【案件編號：HCCC316/17】

十萬變裝廚師劫餐廳好過啦

chi na

連自己銀包都唔認得

死大圈仔

可能係扺壘政策時期游水扺港